+++
date = "2018-03-31T14:08:14Z"
description = ""
endDate = "2018-04-12T10:40:51+00:00"
levels = ["Superior"]
state = ["Rio de Janeiro"]
status = "Em andamento"
title = "Juiz Leigo RJ 2018"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3200"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
O Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro divulgou o [Edital](https://documento.vunesp.com.br/documento/stream/MzY0Mzk3) para exercer a função de Juiz Leigo nos âmbitos dos juizados especiais cíveis no estado do Rio de Janeiro. O concurso proposto pelo Tj-Rj possuí cerca de 50 vagas para a função ao qual, até o 100º colocado será classificado para a restituição de desistentes ou invalidados por alguma razão.  

  

Para a participar do concurso, é necessário fazer a [Inscrição](https://www.vunesp.com.br/TJRJ1701) no website da fundação [Vunesp](https://www.vunesp.com.br/TJRJ1701) até as 16 horas do dia 12 de abril de 2018. A inscrição só será definitivamente efetuada após a realização do pagamento no valor de R$ 150,00, pode ser solicitada a isenção de tal valor através do website da [Vunesp](https://www.vunesp.com.br/TJRJ1701), onde o usuário deve comprovar através do Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico) a solicitação deve ser realizada no período das 10 horas de 14 de março até o dia 16 de março. 

  

As vagas para a função de Juiz Leigo estão sendo oferecidas para as seguintes Comarcas: Capital, Barra Mansa, Belford Roxo, Duque de Caxias, Itaboraí, Japeri, Magé, Maricá, Nilópolis, Niterói, Nova Iguaçu, Queimados, Petrópolis, São Gonçalo, São João de Meriti, Teresópolis, Volta Redonda e Cabo Frio, bem como serão oferecidas vagas para a atuação como Itinerantes. O exercício do cargo é temporário, portanto, não há vínculo empregatício. 

  

## Detalhes da prova  

  

A prova será realizada na cidade do Rio de Janeiro-RJ, toda a confirmação das datas das provas e informações sobre horários e locais serão divulgadas por meio de edital de convocação, publicado no Diário da Justiça Eletrônico e disponibilizado nos sites do [TJ-RJ](https://www.tjrj.jus.br) e da [Vunesp](https://www.vunesp.com.br/TJRJ1701). 

  

O concurso é composto por três etapas avaliativas, as quais, a primeira etapa corresponde a prova objetiva, a segunda etapa é a prova escrita e a terceira e última etapa corresponde a avaliação dos títulos, segue a tabela abaixo para melhor representação destas etapas: 

  

| DA PRIMEIRA ETAPA - DA PROVA OBJETIVA | DA SEGUNDA ETAPA – DA PROVA ESCRITA         | DA TERCEIRA ETAPA – DA AVALIAÇÃO DOS TÍTULOS                                                                 | 
|---------------------------------------|---------------------------------------------|--------------------------------------------------------------------------------------------------------------| 
| Será aplicada dia 10 de Junho         | Será aplicada em um final de semana         | A terceira etapa é classificatória e eliminatória                                                            | 
| É composta por 80 questões            | Consiste em elaborar um projeto de sentença | É requerido todos os títulos exigidos no [Edital](https://documento.vunesp.com.br/documento/stream/MzY0Mzk3) | 
| Cada questão vale 0,125 Pontos        | É exigido a nota mínima de 5 para aprovação | A pontuação para cada título pode variar entre 0,1 e 2 pontos.                                               | 
  

  

#### Cronograma de Eventos 

  

A seguir, para a melhor organização em relação ao concurso, está sendo disponibilizado uma tabela com as datas previstas do concurso público do Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro (TJ-RJ) para a função de Juiz Leigo. 

  

| Evento                                                                                                  | Data Prevista       | 
|---------------------------------------------------------------------------------------------------------|---------------------| 
| Início das inscrições                                                                                   | 14 de Março de 2018 | 
| Término das inscrições                                                                                  | 12 de Abril de 2018 | 
| Último dia para pagamento da taxa de inscrição                                                          | 12 de Abril de 2018 | 
| Data prevista para aplicação da primeira etapa de provas escrita (Prova Objetiva e Prática de Sentença) | 10 de Junho de 2018 | 
| Data prevista para a divulgação do gabarito                                                             | 12 de Junho de 2018 |